話警察只係執行命令，冇得揀嘅入一入嚟

六四事件
就算連獨裁嘅中共都有領導人反對
咩叫命令唔可以違反？

道德>命令

何況香港開明過1989年嘅中國咁多，你就算辭職/拒絕執行職務，咪搵個份工囉。
可以咁樣對香港人，執行嘅警察一係洗咗腦，一係就心理變態。有良心有道德根本落唔到手！

反對鎮壓六四中共人物:
趙紫陽，曾任國務院總理，時任中共中央總書記兼中央軍委第一副主席，曾被視為鄧小平的接班人，對學生表達理解，反對以武力鎮壓，事後拒絕認錯，被軟禁至2005年逝世。

胡啟立，時任中共中央政治局常委兼中共中央書記處書記，後因支持趙紫陽被免去所有職務，僅保留中國共產黨中央委員會中共中央委員職務。

習仲勛，時任全國人大常委會副委員長，中共元老之一，反對武力鎮壓，並對趙紫陽等人的遭遇表示同情，2002年逝世。

徐勤先，中國人民解放軍少將，陸軍第三十八集團軍前軍長。在1989年六四事件中拒絕執行中共中央軍委主席鄧小平簽署的調動部隊進京執行天安門清場任務的命令，被開除中國共產黨黨籍，由中國人民解放軍軍事法院判處有期徒刑五年。

今次依鋪野建制派仲有幾多人支持

推